（行動Post)街頭、國際、議會外的第四戰線正式成立

//一四年的雨傘運動用佔領中環作籌碼，但原來無人想過佔領是會失敗，而失敗之後有什麼其他手段奪回一七普選呢？答案是「什麼都沒有」。

...

因此筆者認為流水革命在今日顯然要有一條（或多條）更清晰而多變的路線圖，在 Plan A 之外要同時考慮 Plan B和 Plan C。事實上，今時今日的無領袖運動的確令抗爭的手法變得多元，街頭勇武抗爭戰線、國際戰線推動外國關注和制裁、推動選出「泛黃」議會、特首的議會線三線並行之下，筆者呼籲額外成立第四條戰線：「未來線」。

這條戰線做什麼呢？答案非常簡單，就係「思考未來抗爭方法」。短期而言，未來線的重點是解決民間對攬炒的爭議，當抗爭陣營內部就此事而令初選未傾得成，顯然解決攬炒爭議有助內部團結，而是否使用否決財政預算案作為抗爭方法，政黨和民間要有共識，否則即使立會過半也無助在制度內實現五大訴求。另一方面，面對潛在的 DQ 風險，有意參選的政黨有何打算呢？如果連民主黨都被 DQ，準備 36 素人（指非現任政黨中人） Plan B 的計劃如何呢？Plan B 都被 DQ 的話會否杯葛選舉？立會過半後，北京直接 DQ 整個立法會的話，之前當選的議員會否組成有民意基礎的「公民議會」抗衡？如果政黨、民間對這些問題都是無一個答案，或者至少有對以上情況可能出現的預期都沒有，那麼在沈旭暉的「樂觀式 」（不認為會有 DQ）議會抗爭路線失敗後，民眾會不會又重覆後雨傘的失落呢？又或者戴耀廷的攬炒十步不幸言中，抗爭陣營是否又要再陷入「佔領失敗後無 Plan B」的困局呢？思考更多潛在可能的抗爭手法，正正幫助抗爭陣營武裝起來，有多一兩把劍去打倒巨人。

而長遠而言，未來線要做的是思考港中關係和二次前途的問題。由於所有談及二次前途的政黨/政客都有極高風險被 DQ，這些話題在有意參與議會線的人物次中已經被「禁止討論」，因此民間必須發展進一步的論述。//

全文

作者Facebook

推

標題想寫議會內？

係諗現有戰線嘅不足和會面對嘅挑戰，例如我哋估中共會DQ但冇幾多個人諗過準備定plan B

請永遠悲觀地假設我地原本嘅戰略失敗左，我哋咪要立即諗其他方向囉，如果事前諗定下步棋，老共都會措手不及

推咗先睇

咁如果全部dq哂應該點做？
全民勇武定係發動其他野
有無咩睇法手足

Pishhhhh

國際線宣傳要講多啲DQ?

no gun強攻狗屋一定唔得

最壞嘅打算最好嘅預備

萬一參選時DQ 國際線要準備好宣傳，政黨要準備plan B參選

萬一過半後被DQ 原有的議員可以攞住多數民意搞公民議會，同時出去join 埋國際線宣傳

總之不能因為中共DQ 抗爭陣營就唔知點做去反制老共

咁樣全民勇武好被動喎
主動權喺狗度
可以抖夠先上場

反而勇武咁耐冇打冇狀態
突然打場大仗好易打輸

就係要集思廣益，不能重複佔領失敗迫唔到政府講數嘅局面，冇plan b plan c 到時真係個個坐喺度唔知做咩好

其實依家諗到老共屎橋不外乎都係參選前 or 過半後DQ, 我地知敵人下步棋冇幾多個option, 咁咪諗清楚點應對囉

除咗諗應付DQ，長遠要諗埋前途問題，講緊不是2047先面對，而係可能2035就要面對，甚至係隨時面對，你諗吓就算今日有獨立公投有幾多人投贊成港獨？大部分人嘅心理都未ready

參與議會線嘅政黨都驚DQ而唔講前途問題，咁唯有民間自己討論

DQ話事權喺佢度 其實佢d到得返親共派都得
唔會對議線有太大期望
不過萬一議會被全面侵蝕都可以利用嚟打國際輿論

另外要做埋對淺藍文宣
經濟仆街
唔尊重民意之類

佢DQ 嘅話議會線當然廢左，但是選舉係一個「官方舉辦嘅民調」證明我地民意係大多數，即使佢Dq 但如果過到半，ignore 哂所有議會嘅資源否決財政預算案嘅好處，其實過半係絕對幫到國際線同人講黃絲先係主流

不要佔中失敗2.0

一齊討論幫推

up

Push 值得探討

Push

長遠嚟講，係咪要準備流亡政府？

屬於香港人嘅書店

完全就係勇武埋單，你見親堆suggestion都係講乜裝修乜黎明呢啲公廁舊橋

結果被共dq 完直接要一國一制，答案可能 係

正正係勇武埋嘩成本好高，先要幫手諗下其他辦法，唔係就咁推佢哋去死